+++
title = "查看子网列表"
description = "查看当前集群下已有子网列表。"
weight = 1
+++

查看当前集群下已有子网列表。

**前提条件**

当前集群的网络模式为 Kube-OVN、Calico、MacVlan 中的一种。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 单击 **网络** > **子网**，进入子网列表页面。

	在子网的列表页面，可查看子网的以下信息。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 
	
	| 参数     | 说明                                                         |
	| -------- | ------------------------------------------------------------ |
	| **名称**   | 子网的名称。 |
	| **网段**   | 子网的网段地址，为 CIDR 格式。 |
	| **创建时间** | 子网在平台上创建的时间。 |
	| **快捷操作** | 可通过单击指定的子网记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对用户执行以下操作：<br>**删除子网**：删除子网，不可删除默认子网。<br>**说明**：默认子网为 Kube-OVN、Calico 网络模式集群创建时，设置的子网，不可删除。<br>集群下未绑定其他子网的 Pod 创建时将会被分配该子网网段内的 IP 地址。 |
	
	**提示**：可通过在列表右上方的搜索框输入子网名称进行模糊搜索索。 
	
